《環球時報》: 激進示威人數減少 充分體現政府依靠愛国愛港群眾控制局面的能力

政府宣佈撤回逃犯條例後，反修例風波仍然持續，最近有不同政見人士發生衝突。《環球時報》發表社評文章指，香港參加激進示威的人明顯減少，但少數暴力示威者仍很猖獗，在中央政府支持下，特區政府及警方可以依靠愛國愛港群眾控制局面。惟恢復香港的秩序，重建法治權威，以至將大部分市民重新凝聚起來，仍是很不容易的，有大量的工作需要開展。

《環球時報》評論文章指，香港參加激進示威的人明顯減少了，但少數暴力示威者仍很猖獗。因香港局勢處在繼續惡化與朝著逐漸恢復秩序轉向的十字路口，持不同立場的人發生對立的情況在增多，反暴力的聲音變得響亮了。

" 總的來看，在中央支持下，香港特區政府和警隊依靠愛國愛港群眾控制局面的能力得到更充分的顯現，香港局勢有在內部逐漸築底的態勢。"

文章又指出，儘管香港有少數人寧願「攬炒」，也就是所謂「玉石俱焚」，但絕大多數港人決不會陪他們這樣玩，香港長期亂下去不符合這座城市絕大多數市民的利益，即使有外國護照但久居香港的市民會更願意香港維持繁榮與穩定。

評論認為，香港要以基本法為基礎儘早安定下來，香港近年政治折騰太多，扭偏了香港政治的方向，搞了一些香港在任何國家治下都不可能實現的東西。

" 那些力量把香港政治當成一個國家的事情來要求了，因此碰壁是必然的。"

文章最後指，香港是中國的香港，應圍繞法治共處，依法處理利益糾紛。事實上，在香港除了法治還真沒有第二個維持秩序的軸心，共同珍惜法治，就是珍惜香港的未來。

https://topick.hket.com/article/2452370/%E3%80%8A%E7%92%B0%E7%90%83%E6%99%82%E5%A0%B1%E3%80%8B%E7%A4%BE%E8%A9%95%E6%8C%87%E6%BF%80%E9%80%B2%E7%A4%BA%E5%A8%81%E4%BA%BA%E6%95%B8%E6%B8%9B%E5%B0%91%E3%80%80%E5%85%85%E5%88%86%E9%AB%94%E7%8F%BE%E6%94%BF%E5%BA%9C%E4%BE%9D%E9%9D%A0%E6%84%9B%E5%9C%8B%E6%84%9B%E6%B8%AF%E7%BE%A4%E7%9C%BE%E6%8E%A7%E5%88%B6%E5%B1%80%E9%9D%A2%E7%9A%84%E8%83%BD%E5%8A%9B

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

人少? 你夠膽出航拍圖咩

平行世界？

講大話嘅人會甩大牙

黑黑合作

屌你老母唔比人遊行之後話人數減少，呀係喎，唔記得左掉汽油彈激進嗰班可能臥底黎喎

咁都少

中國人傳統 報喜不報憂

繼續打飛機

比人話啦
唔開心 要再努力加強文宣吹雞

你老味 10.1之後再講

平行時空

少嘅定義係少過200萬就叫少？

呢個國家真係痴撚線

即係唔夠多

夠膽就唔好封鐵 放rb ，幾多卡著去唔到

大家下次出街識做啦

下
昨晚仲多左好多勇武派wo

紅衛兵出没注意 !!

認真，我都好想知915有幾多人
可惜好似無大台數